呃like不成 兩成小學生不開心

2018年07月23日

呃like不成 兩成小學生不開心

■團體促父母趁子女年幼灌輸正確上網態度。資料圖片

【本報訊】潮流興呃like，有醫學團體的調查發現，22%小學生和27%受訪中學生因在社交媒體「like」數較少而不開心，更有51%受訪中學生稱曾被網絡欺凌。若中學生經常上社交媒體，憂鬱、自卑等比率會較高。

香港兒科醫學會及香港兒科基金今年5至6月進行香港首個青少年使用社交媒體狀況與精神健康關係調查，結果發現使用社交媒體帶來的問題會隨年齡增長浮現。

受訪小學生及中學生分別有22%和27%因上載內容較少「讚好」而不開心，29%小學生和51%中學生更稱曾被網絡欺凌。本身是醫生的兒科基金秘書長王曉莉表示，中學生經常上社交媒體會引致負面情緒，感到空虛孤獨、有壓力、憂鬱、自卑等的比率亦較高。

三成學生日花9小時上網

2,045名受訪青少年中，有93%有使用社交媒體，18%稱課餘用7小時或以上使用社交媒體，更有32%日花9小時以上，另78%曾在午夜回覆訊息。王曉莉認為，青少年應平衡現實及網上生活，多參與課外活動，就不用依靠網上獲取關注。

結果又顯示68%受訪學生因經常「在線」而感到疲累，王稱，時下年輕人出生於數碼年代，朋輩間的網絡滲透度高，青少年習慣在社交媒體上快速回覆，加上近年流行限時動態（stories），需要經常發佈更新，促使他們不能「下線」。

調查也發現小學生使用社交媒體的頻率會受家人及朋友影響，兒科基金主席陳作耘強調父母應把握「網絡教育黃金期」，在子女年幼時灌輸正確使用社交媒體態度。

■記者梁恩浩

上一則
上一則
窮媽媽哭崩：唔敢諗未來

下一則
下一則
譚惠珠發功 撐以言入陳浩天罪 「唔係有槍先叫危害國安」

00後渣ga

同時亦都多左 learning resources
可以自學唔同範疇既事物

唔怪得仇阿達成日fb inbox人叫人like佢d post

3個有2個都支那樣

所以child登咪成堆死假膠博attention囉
創意 波台(->感情) 尤甚

係
同班女神冇like me

父母唔識買like?

大陸細路衣著

110後